位於香港孫中山之母墓地遭惡意破壞 石碑潑紅漆毀損

孫中山之母墓地遭惡意破壞 石碑潑紅漆毀損

國父孫中山先生的母親楊氏，位於香港飛鵝山百花林的墓地，疑遭人惡意破壞。當地民眾發
現，通往楊氏墓地的一個指示牌石碑近期遭人塗污，碑上刻有「國父孫中山母」的碑文，被
紅色油漆遮蓋，「國」字更遭利器劃花。至於楊氏的墓碑則並未被損毀。

香港中山研究學院院長李崇威指出，以往每年清明節前，都會到楊太君墓憑弔，今年拜祭時
，指示牌石碑仍然完好，惟昨天(25日)友人爬山途經該處時，發現石碑已遭塗污破壞。目前
李崇威正在召集朋友，將在未來幾天內帶工具修復石碑，若損壞情況太嚴重，會考慮透過眾
籌製作新石碑。他直斥破壞石碑者行為可恥，「非常憤怒，想不通什麼人會做出這種行為」
。楊氏墓地過去依靠當地熱心民眾及民間團體打理，墓地附近石碑過去從未遭惡意破壞。楊
太君墓曾被堪輿學家形容為「香港10大風水名穴」。楊太夫人1910年在港逝世後，安葬在百
花林墓地，該墓背靠飛鵝山，朝向西貢白沙灣，距離飛鵝山道約十多分鐘路程，墓地四周為
樹林包圍，墓碑刻有「香邑孫門楊氏太君墓」。孫中山在母親去世後隔年推翻滿清政府，並
出任中華民國臨時大總統，民間流傳就與孫母墓穴風水有關。
（於慶中／綜合外電報導）

孫中山在母親去世後隔年推翻滿清政府，並出任中華民國臨時大總統，民間流傳就與孫母墓穴風水有關。

孫中山及同盟會策動辛亥革命武昌起義 推翻滿清